專利文件洩密 2019年iPhone有望剪「瀏海」變更美

蘋果自 2017 年推出的 iPhone X 當中，首度導入 TrueDepth Camera (原深感測相機)，也因此導致螢幕正面頂端必須留下一個「缺口」(notch)，在業界被暱稱為「瀏海」。根據近日外媒曝光的一份美國專利商標局（USPTO)申請文件，蘋果遞交了一種將攝影鏡頭置放在正面螢幕下方的技術，或可解決當前智慧型手機領域的「瀏海」風潮。

近一兩年來，智慧型手機的設計趨勢之一，就是提高「螢幕對機身佔比」(或稱「屏佔比」)。然而，在追求此特性的過程裡，勢必遭遇到感測器(例如環境光感測器、距離感測器等等)、前置鏡頭、聽筒等應該要置放在哪的問題，而這些就是起先智慧型手機螢幕頂端都有要留下一個寬寬黑邊的原因。也正是為了這些感測器、前置鏡頭的緣故，追求高屏佔比的手機設計，才會在近期衍伸出「瀏海」、「水滴螢幕」這類特色。然而以近期包含三星、LG 等廠商所發表或申請的專利文件來看，試圖將攝影鏡頭、感測器零件等隱藏在正面螢幕底部，是當前多家手機廠研發部門亟欲克服的難題，就連蘋果也不例外。

《Trust Review》引述《LetsGoDigital》網站的報導，公開了蘋果向美國專利商標局（USPTO)遞交了一種將相機置放在正面螢幕下方的技術專利。就此來看，蘋果有可能在接下來的新 iPhone 中嘗試「剪掉瀏海」，帶給使用者更為完整的長方型顯示區塊，得以瀏覽更為完整的遊戲、App等內容。

以當前已推出的手機為例子，在蘋果陣營方面，2017 年唯有 iPhone X 使用的「瀏海屏」，已延用到 2018 年三款新 iPhone 之中；不僅如此，包含小米、OPPO、華為、一加等廠牌，也都陸續推出過正面有「瀏海」缺口的手機。而在 Android 手機廠一年都不僅推出一款手機的佈局下，OPPO、vivo、小米、華為等廠牌，也都積極在替手機「剪瀏海」的挑戰中努力，開發出伸縮式鏡頭、機身滑蓋設計等做法，嘗試在保留高屏佔比螢幕的前提下，把前置鏡頭、感測器等做更好的安排與設計。

按照當前業界的研發趨勢來看，手機能成功剪掉「瀏海」絕對是可以期待的一環。只是對應的接聽電話、前置攝影鏡頭拍攝效果，以及相關感測器的協同工作，都是實際手機使用體驗上需要留意之處。

此外，不得不提的是，先前日媒《Nikkie》以及來自中國大陸流出的蘋果內部文件都顯示，當前蘋果似乎採用「手機設計延用三年」的策略，也就是說手機外型要大幅改變，是以三年為一個週期。換句話說，iPhone X 的「瀏海」螢幕，按時間來推算，很可能還會應用在 2019 年的新 iPhone 之中，恐怕不會如專利文件所示的那麼早迎來改變。這一點，不知果粉們是否能忍受？

專利內容

之前係到屌Apple剩係出M額iPhone 唔去諗真全屏既人 我屌晒你地老母 人地apple一直有研究 無推產品出黎就屌人無做野 明明係科技限制先整做M額 似大陸機咁整推機又會無防水

正 過多年出5G / 全屏 又可以換新機

最頂果粒係3.5mm 頭？

iPhone 4

是撚旦啦

試圖將攝影鏡頭、感測器零件等隱藏在正面螢幕底部

用咩方法做到?想知

螢幕底放前鏡問題唔大

用前鏡既時候咪熄左果一個區域既螢幕

反而係聽筒可以點

轉骨傳導？

申請專利依家野 睇完笑下就算
好多都唔會出現

參考小米mix2s

2019仲有人用iphone先算啦

透明oled囉，閂mon時係一塊普通玻璃咁透明，會見到個鏡頭喺度，著mon時就全屏。自拍時鏡頭位變返透明比你自拍 透明oled幾年前pan記有概念機，但到今日都未有商品出到

有讀finance都知，呢啲消息係想刺激股價，你問點解？因為apple市值累計已經打咗八折，唔放料有排跌

其實唔加價，cut左個前鏡，送airpod
咁就一次過搞掂晒前面要放果D野
而且仲保證好賣

Screen底touch id 都一早申請咗喇

過多個零月就2019，全球千千萬萬嘅iphone用戶會變左唔係人？

有名你叫idog
仲點會係人啊清

點解無人洩三叔嘅密？

用iphone就等於idog? 點proof?🧐🤓

洩左啦，傳有粒志

你自己google下

唔好on9，Apple年年申請一大堆專利，好多只係idea，有幾多真係做到出嚟

呢啲商業競爭，佢保障自己，廢事人地早過佢做到搵大錢啫

無聽筒
一定要用耳筒先聽到電話

用ifandog 最愛嘅藍牙耳機

其實洩咗出嚟就預咗好難成真。

有m額1萬，冇m額就2萬

之前真係比人講到 連自己都吾鐘意個瀏海 尢其比人抄埋個下先影衰哂 搞到以為瀏海好樣衰 但係呢家識分真假瀏海之後 先覺得X系個瀏海冇咩嘢 反而個瀏海先係X系嘅特色 又可以提高可視度 始終都係正版瀏海先好睇 一個字”正”

啱喇

咩叫假瀏海？

Pixel 3XL

蘋果又撚狗

吾你老母

iDog: 技術高左，賣貴一倍都合理

識睇chips先出嚟講嘢啦

最少整個屏下指紋解鎖

應該會冇咗m 額。
佢一出 .勁多廠都跟。

又還原番轉頭
faceid 又冇番

但apple 呢個patent 唔係咁
佢只係喺cover glass 界定咗一個範圍做鏡頭窗口
喺嗰個範圍周邊加入阻光塗層避免螢幕影響攝像

雖然佢提到如果玻璃下面唔係鏡頭係光源會能夠正確顯示同touch
但無提及任何窗口下切換相機同顯示嘅機制
即好有可能窗口下係一個鏡頭黑洞

關於M字額
patent 亦無提及infra red camera 係咪適用
更重要係M字額唔單單係因為攝像鏡頭同紅外線鏡頭
要縮小或移走M字額所有部件都要搵好地方放

即係cover鏡頭嗰浸玻璃可唔可以顯示影像？

似係咁
同樓上話3叔有粒痣差不多

問題係M字額入面咁多嘢如果唔搬走就係好多粒痣

apple designer冇去過旺角睇mk仔？
如果識整大斜陰邊有人屌

三叔有個咩new infinity display係冇痣，不過唔知幾時出

其實都係剩翻唔夠40日。。。。

咁樣有個屎眼係到 都可以收貨

放心IDOG 接受能力好高

我係指under panel sensor下年就可以出,但係冇痣一要要有埋under panel camera,呢個野好難,三叔下年都未必整到,不過人地出左個new infinity display ppt出黎話可以整到冇痣,蘋果仲係沒咩聲氣

咁之後開CAM咪有痣囉 仲柒過M字額 係到柒鬥柒
小米推機方法根本係可取 問題係防水又變新問題

始終機械結構防水都麻煩

開CAM先有,平時冇其實沒咩問題

講錯野，upc應該可以做到開cam都冇痣